%!TEX program = xelatex
\input{Head}
\title{简单粗暴\LaTeX\ }
\author{dk-huapen\\
{本手册是自己学习laTeX的排版材料}
}
\date{最后更新于：\today}
\makeindex%开启索引的收集

\begin{document}
\maketitle
\setlength{\lineskiplimit}{0pt}
\tableofcontents
\setlength{\lineskiplimit}{3pt}
\chapter{序}
%\noindent{第一稿序}
%\begin{enumerate}[font=\bfseries,labelindent=0pt,itemsep=0pt,parsep=0pt,topsep=0pt,partopsep=0pt]
为啥会有这个玩意儿呢（暂时还不能称它为一本书），就是因为爱折腾，这么能折腾不记录下是不是会有点遗憾呢？最开始这些记录是在我自己的那个网站里边记录的，但是使用的时候感觉不太方便也不太美观，直到遇见了它，它很对我的脾气，有点爱不释手，最后决定边学习边记录，说不定最后还真能写出点东西来，期待吧...

现在的书大部分是系统的专业的讲解一些东西，我个人感觉在现在这个信息化发达的环境中，学习资料是不缺乏的，反而因为学习资料太多对我这种泥腿子造成的困惑更大，我更需要的是一个方向和一个一个有效的小目标，可事实确实要么在原地打转重复的学着相同的内容，要么步子跨的太大学者不感兴趣莫名其妙的东西直到放弃。id其实在之前我是有一稿手册的，开始撰写的日期大概在2015年4月，但是自己觉得写的太烂，因此索性推倒重写了这一版.这一版的主要特征是:
\begin{feae}
	\item 我希望能够吸引初学者快速上手，解决手头的问题．因此去掉了枯燥的讲解和无穷无尽的宏包用法介绍，直接使用实例；
	\item 力求突出实用性．当然，也会提点一些可以深入学习的内容，读者可以自行查阅，或者阅读本手册中的扩展阅读章节（即带星号*的章节）．
\	\item 本手册使用的编辑器为\TeX\ Studio，而非之前的商业软件WinEdt. 这使得学习\LaTeX\ 的门槛更低．当然了，你有权使用任何编辑器．
\end{feae}
		\index{手册}主体分为六大部分\cite{LaTeX-cn,LHY2013latex}:
\begin{fead}
	\item[写给读者*]
	\item[基础]
	\item[数学排版]
	\item[进阶]
	\item[绘图*]
	\item[附录]
\end{fead}
由于工作全部由我一人完成，限于视野，难免存在错漏之处。恳请读者指正。如遇到的手册中无法解决的问题，欢迎向我提出。推荐书目可参考本手册附录。
最后，还要感谢在\LaTeX\ 学习中为我解答疑惑的同学，特别是来自\LaTeX\ 度吧的吧友；本手册中许多的解决方案都是由他们提供的。我谨在此记录。

\vfill

Mail:wklchris@botmail.com

Chris Wu

September 17，2016于Davis，CA
\clearpage%开始新的一页
更新日志：
版本号以
更早的版本的更新细节，请到。。浏览。


%Main Contents

		\include{chapters/To-Readers}
		\include{chapters/Operating_system}
		\include{chapters/Software}
		\include{chapters/Server}

		\printindex%输出索引
		\bibliography{Bib}

\end{document}

